\subsection{Definizione requisiti} La conoscenza dell'inglese si rivela
fondamentale per comunicare nelle community open source; esse sono, infatti,
costituite da persone provenienti da tutte le nazioni del mondo. Il primo
fondamentale passo per contribuire ad un progetto open source è quello di
entrare in contatto con la community. Mi sono messo, quindi, in contatto con
Simon Peter, l'autore originale di Appimage, il quale ha confermato di
essere molto felice di avere un contributo del genere.

Abbiamo dunque concordato le tecnologie da utilizzare e le funzionalità
principali.

Python e Django sono state confermate immediatamente per la
realizzazione: questo è dovuto sia per i motivi sviscerati abbondandemente nei
capitoli precendenti, ma anche per la loro ottima reputazione e diffusione
all'interno del mondo open source.

A livello di funzionalità abbiamo concordato quelle necessarie per avere un MVP
(\textit{Minimal Viable Product}). L'applicazione dovrà essere utilizzata da
quattro tipi diversi tipi di utenza, ovvero amministratori, sviluppatori, utenti
registrati ed ospiti:

\begin{itemize}

  \item Gli amministratori possono eseguire qualsiasi tipo di operazione sul
  database, per rimuovere applicazioni malevole o correggere informazioni
  errate.

  \item Gli sviluppatori possono creare nuove applicazioni e nuove
  versioni con caricamento di file eseguibile associato.

  \item Gli utenti registrati possono lasciare recensioni per le applicazioni.

  \item Gli ospiti possono effetuare la ricerca di applicazioni all'interno di
  Softhub oppure possono filtrare le applicazioni per categoria. Possono
  visualizzare le pagine con i dettagli di un'applicazione e da qui possono
  scaricare l'eseguibile collegato all'ultima versione.
  Gli ospiti possono registrarsi, specificando se sono sviluppatori o meno.

\end{itemize}

Occorre puntualizzare che i livelli di utenza con più privilegi
potranno eseguire tutte le operazioni previste dagli utenti con privilegi
inferiori.

Come specifica aggiuntiva, è stato richiesto che l'applicazione potesse
interagire con l'API REST di Github per automatizzare il rilascio di nuove
versioni ed il caricamento dei file eseguibili. Di fatto le storie utente che si
vorrebbero supportare sono le seguenti:
\begin{itemize}
  \item Lo sviluppatore si autentica a Softhub tramite l'account di Github

  \item Lo sviluppatore può consultare, su Softhub, una lista dei suoi repository
  Github

  \item Lo sviluppatore può selezionare uno o più repository Github da integrare
  in Softhub

\end{itemize}

Per quanto riguarda l'ultima storia utente, puntualizziamo cosa si
intende per "integrare un repository": quando lo sviluppatore rilascia una nuova
versione su Github, tramite la creazione di un nuovo tag \footnote{con git si
ottiene tramite il seguente comando: \mintinline{shell}{git tag v2.0; git push
--tags}}, Github può essere configurato \footnote{Github, Gitlab ed altri
servizi di hosting per CVS, offrono infatti strumenti per Continuos Integration,
permettendo di eseguire comandi di building su determinati eventi come il
rilascio di una nuova versione.} per compilare il programma e notificare Softhub
del nuovo rilascio tramite \textit{webhooks}; a questo punto Softhub dovrà
essere in grado di ricevere il messaggio di webhook per poi interfacciarsi con
l'API di Github per recuperare l'eseguibile appena creato, scaricarlo ed
associarlo all'account che ha richiesto l'integrazione.
In questo modo sarà possibile automatizzare il rilascio di applicazioni,
alleviando gli sviluppatori di un processo manuale e tedioso di inserimento.
